% ┌───────────────┐
% │ binominal III │
% └───────────────┘

\againframe<8>{nompred}

\begin{frame}<1>[label=nom:bi:3]{דו איברי ג׳: \L{naʿt sababī} (עצמאי או משובץ)}
	\begin{english}
		\begin{columns}
			\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
				\textbf{Rheme}:
				\begin{itemize}
					\item adjective
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
				\textbf{Theme}:
				\begin{itemize}
					\item inalienably possessed substantive
				\end{itemize}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{english}
\end{frame}



\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Gwyn} \patternsep{} \textbf{ei} \textbf{fyd} y sawl nad yw’n dilyn cyngor y drygionus \mbox{[…]}//
			\glb לבן ~ \Poss{}.\Tsg{}.\M{} עולם/חיים \Def{} \mbox{\RL{מי\_(ש)‏}} \Rel{}.\Neg{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{}-\Prep{} ללכת\_בעקבות עצה \Def{} מרושע//
			\glft \BH{אַ֥שְֽׁרֵי־הָאִ֗ישׁ אֲשֶׁ֤ר ׀ לֹ֥א הָלַךְ֮ בַּעֲצַ֪ת רְשָׁ֫עִ֥ים […]}
			\exsrc{Y Beibl Cymraeg Newydd}{Y Salmau}{1:1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Gwyn \patternsep{} dy fyd di!//
			\glb לבן ~ \Poss{}.\Ssg{} עולם/חיים \Ssg{}//
			\glft יבורכו חייך / אשריך!
			\exsrc{KR}{Gobaith}{t.~34}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Yr oedd yn ddyn gwydn, \textbf{cryf} \patternsep{} \textbf{ei} \textbf{galon}, {[…]}//
			\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{} איש קשוח, חזק ~ \Poss{}.\Tsg{}.\M{} לב//
			\glft הוא היה איש קשוח, שלבו חזק („חזק־לבב”), {[…]}
			\exsrc{}{Y Lôn Wen}{t.~90}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}
